［突發］陶輝妻fb轉記者頭像疑起底恐嚇 大狀指涉違禁制令：或藐視法庭

《蘋果》昨獨家揭發，警務處助理處長陶輝及其警長妻子過去6年違法將牌照屋包裝成民宿出租，報道周四（30日）深夜刊登後，陶輝妻子隨即把社交網站賬戶頭像換成《蘋果》負責是次報道的小組組長的近照，有「我知你係邊個」的恐嚇意味。《蘋果》總編輯對事件表示憤怒，指此行為或違反《蘋果》去年取得的法庭禁制令，正徵詢法律意見，會研究採取法律行動。學者認為涉事行為或構成威嚇，目的是阻止記者報道真相。

《蘋果》由多個渠道確認，陶輝的妻子張雅詩也是警員，職級是警長，2014年與陶輝搬入碧水新村。兩人除了佔用現時的1號屋外，也不時在fb上的群組招租貼文，將同村的61A號屋包裝成民宿放租。

張雅詩用作招租的Facebook賬戶，其顯示的頭像原本是一個小女孩的近照，報導刊出兩個多小時後，卻換成《蘋果》一名採訪主任的相片。該名採訪主任有份參與是次揭露陶輝醜聞的系列報道，不過其名字從未在報道中署名出現，意味或有人由其他途徑得悉其身份、找到其相片，再更換成頭像；更換時間大約為5月1日凌晨2時。

除此之外，賬戶的名稱也由原本的「Sze Cheung（Sze Dover）」改為「Sze Cheung（Yoda）」，未知有何含意。

浸會大學高級講師呂秉權批評有關人士的做法幼稚，指其動機無論是欲作出警告、洩憤或開玩笑，如令到負責報道的新聞工作者感到被威嚇，已構成打壓新聞自由。他又指，是次報道的主角涉及極高層警務人員，擁有的公權力更大，足以令人擔心對方是否欲帶出「我知你係邊個」等訊息，「令記者擔心今次係唔係只係第一步（警告）呢？唔知佢仲可以去到點樣。」

《蘋果日報》去年取得法庭禁制令，禁止任何人披露《蘋果》員工的個人資料，包括姓名、職級及相片等。執業大律師黃宇逸表示，該份禁制令的內容非常廣闊，按字面理解，記者在公開領域上的相片也受保障。他認為，若有人將fb頭像換為《蘋果》記者的近照，可能已經違反禁制令並構成民事藐視法庭，現時《蘋果》可選擇入稟法院要求裁決。他強調，民事藐視法庭是很特別的罪名，雖然屬民事罪名，但一旦罪成，法官可以判處監禁，而且沒有刑期上限。

《蘋果》總編輯羅偉光對事件表示憤怒，指報道中的兩名主角均為警務人員，其中一人的官階更高級至助理警務處長，絕對有能力運用職權把記者個人資料「起底」，甚至揭露其家人的私隱資料；換上記者頭像，恐嚇意圖明顯，「做法十分離譜。」

羅偉光強調，涉事賬戶的舉動或已違反法庭禁制令，正徵詢法律意見，不排除採取法律行動；他促特區政府最高層依法辦事，嚴肅處理今次事件，指令警方立即停止所有對傳媒作出的威嚇行為。

壹工會強調，警務人員作為合法管有武器和公權力的公職人員，在社交網站展示記者的個人照片，是低劣的施壓和恐嚇手段，試圖令涉事記者噤聲。重申記者作為第四權，受《基本法》保障享有新聞自由，記者應在免於恐懼的環境中工作。工會譴責任何威嚇記者的行為，並呼籲掌握公權力人士，應三省吾身，遵守法律，尊重新聞工作者。

記協主席楊健興表示，該賬戶在報道刊登後突然換頭像，相信不是巧合，其舉動會對涉事記者構成心理壓力，「好似係想嚇你咁樣，會令記者感到不安」。他認為，張雅詩身為公職人員，面對負面新聞時應該是具體回應新聞內容，而不是針對個別記者，「咁樣係幾差嘅做法」。

弱撚智

推

香港警察 知法犯法

屠輝部水炮車今次要比人告了

Yoda

等睇聽朝全香港都知張雅詩係咩人

Blue waffle

心諗 仆街 原來有禁制令架

無腦唔係扮㗎

全世界都識佢兩公婆 邊個驚啲

真係弱智 先做狗

留名等睇圖

唔會又係訓斥了事下話

職級是警長

班狗以為自己先有禁制令保護
笑死

推到sze cheung坐監

有人起到臭雞嘅相未
要問下佢老竇老母點搞出隻臭雞黎

狗既智力係低啲

屠輝成家都係犯罪集團

同你老公一齊做condom

有傳 張雅詩 = 警隊天使？

聽講樓下個阿姑講原來間屋係狗炮房

逃輝戴綠帽仲多過佢戴狗帽

老公做到咁高層佢都只係做到一個警長就知佢爛泥扶唔上柄

好想搵小強話犯法就拉個句

真係證明做得警賊都係低能

唔理你藍定黃，總之貪污就係犯法，犯法就係犯法
犯法就要接受法律制裁

Sze Cheung（Yoda）

狗就係狗

蘋果出律師信

記住要撳埋上面蘋果條link

平時惡L晒 以為香港人就會驚你?

水炮車係噴藍水㗎嘛

黑警+狗官+黑官=曱甴集團

好想知佢老婆咩樣

建議下次share蘋果新聞唔好成篇copy
淨係貼頭一兩段
留低條link比人自己㩒入去睇啦

好

如果蘋果到時唔夠錢私人檢控
我一定會捐呀

香港警察，知法犯法又一鐵證

律政司都唔敢用公權力咁樣恐嚇記者
陶輝你算老幾, 犯法犯完一鑊又一鑊

自己錯仲要惡

有冇人知佢老婆個樣係點？

蘋果記者有乜冬瓜豆腐就知邊個做
真係無腦先會咁做，自己比個氹自己踩，記者有乜事都可以賴佢
換動物相其實無人理
佢咁樣恐嚇証明佢自己都知理虧無得救

推到捉哂佢2公婆坐監

小學雞

狗特別低賤係因為智力低 學識低

弱智廢狗

真係唔係得班狗弱智 連隻乸都係

white trash 同你個仆街老婆死全家啦

嘩屌你老母閪黑社會

陶輝件事 大家都要入嚟 擺明送彈藥畀我地connect藍絲

真係冇腦弱智
物以類聚

啲行為咁撚似玻狗隻ho ching

身有屎先至會咁做，清者自清驚西蘋果報導咩

支持蘋果民事告 無錢就開眾籌

小學雞咁撚樣

啊水炮車好似跳咗制喎

傻閪

支持蘋果私人檢控
眾籌課金

違反禁制令告得

事實證明d狗無論做到幾高級，都係弱撚智
鄧狗強嚴正執法未？

一定要搞大佢 搵律師

Sze Cheung(non-Dover)

本身無事而家都上身啦
閪女人無撚腦衝出嚟柒

陶輝做到香港黑社會大佬
梗係鳩惡

香港警察係黑社會

又有一隻知法犯法，吾怪得知做得成兩公婆

瘋狂犯法

狗閪真係冇撚腦

香港警察真係最大犯罪集團

三柴水炮車洗定菊花俾總警司出火好過啦
近水樓台食鬼佬上司已經俾伙記笑
仲咁貪心搞鑊粥要鬼佬匿入公廁咁柒
我係你就諗下點奶返個老公先

食洋腸

支持告到隻狗入冊

最大犯罪集團+恐怖組織

毅進仔蠢閪到

告佢老母

知法犯法，唔怪得做咁耐都只係警長

真係做得警察 無一個係好人 冚家剷黎

蘋果好波

支持蘋果告佢上庭

無限課金

係咪已經換咗啱啱fb search個頭像係個女人

Push

拉得

惡到

蘋果有禁制令 今次你仲唔仆街

一箭雙鵰
一石二鳥

大家要click入去link

傻閪驚咩鬼呀
佢老公係鬼佬，可以用種族歧視做擋箭牌
一係全港執法
一係全港放生

越搞越大鑊 真係on撚鳩

[CCTVB戰線] 美國網民玩死電視台嘅成功例子

可能知道自己瀨野，而家驚到就黎瀨屎喇

所以話做得呢d 位都係弱智

推一推先

退一萬步 俾你拉埋個記者阿頭又點
單野都揚左
點解可以on9到咁

違反又點
點解重有人信法治

好驚

個女人就係蘋果記者

黑警真係弱智架 3萬隻狗加埋IQ可能去唔到100

臭雞張雅詩

完全係黑社會行為

受埋靶政府連慳兩份長糧

佢地唔驚啦法庭都紅嘅，唔怕～個個話fb女法官而家點btw..

等睇話個別事件不作評論

但個犯罪率高到

捐錢打官司

快入紙唔該

咁都有

好女唔當差
仲要係個崇洋媚外、貪食洋腸嘅港女
又Cheap又冇腦

on9仲未轉番

咁都要告佢先得架

果然係黑社會

推！

咁又真
大波嬅潛建都冇人理啦

齊齊坐做監躉夫婦咪好囉
齊齊整整

黑警只係一班恐怖份子喳

狗老大話既，無論你咩背景，你犯法就要拉！

齊上齊落

睇黎佢連朋友都冇，冇人提佢

笑撚左
仲學人玩fb

咁佢D手下點計

又衰多樣 繼續plz

有險可守

有冇搞錯警察唔洗守法架!!!

請即follow 專業清算師團隊，一人行多步，一鍵投訴陶輝知法犯法。

越黎越撚柒

大撚晒？

蘋果 ： 陶輝老婆FB突然頭像轉左蘋果記者大頭相

#38 有圖

好激唔激激嬲蘋果狗仔隊
真係未死過

tui

弱智唔係扮架喎

pin this
下次大家share新聞都咁做
（白粉明報星島大公文匯除外）

推上國際

打人，唔俾人見律師，讀昇哥身份證單單都無事，香港警察最大嫁啦，咁當然佢地啲柒事一樣都要全世界知啦

我屌
毛漢洗唔洗驗下塊面

TUI

好大官威呀

Sze Cheung （已犯法）

打個突jm9

拉撚左未呀 死黑警

推

香港黑警，知法犯法

張詩雅

蠢到咁

嘩屌

狗夫婦一齊入冊

拿咗成個月 嬲到佢仆街

皇軍

知法犯法

原來香港d犯罪率個來源係咁全港最大犯罪集團

111

真係要代肥佬黎多謝陶輝根本就係幫佢刷訂閱點擊

唔該樓主下次唔好再po全文，大家應該都訂閱咗蘋果，撳link應睇到

屌你成編copy上黎

想引開視線自己攬曬上身
大家小心

華人之恥！！
又做狗又俾white trash食仲要係做狗嘅white trash

Wooooo

陶輝夫婦=condom

又送子彈

都唔會拉嫁啦

笑撚左

Push
黑警成日話邊個犯法就拉邊個
宜家死撚哂去邊
陶輝犯法
個個就縮撚哂老母個臭閪？

死黑警濫用查案用既資料庫做私人用途

icac 唔係唔做野呀！？

幾好玩

痴線 越搞越大單野

呢鑊你兩個仲唔仆街

呢單野冇可能放過

告呀

push

跟狗高層仲多人睇過跟明星

推到佢仆街 死黑警

陶曱甴想蘋果擠牙膏擠快啲

知係邊個咁點？ 有冇屌錯你？ 唔好驚呀蘋果 香港人撐硬你

推撚到你仆街

係唔係痴線自己一身屎就唔好搞咁多野

知道了

生果記者竟然批到禁制令咁神奇?

諗起隻狗乸換相個刻個戚樣就想笑
而家全世界都知你咩料啦
低能狗乸

令人憤怒

香港罪案數量除700萬
休班驚犯罪數量除3萬

員佐級係咁上下
正常發揮

係「逃」入公廁個逃啊

食洋腸就以為高人一等
弱智呢家嘢真係天生

係咪想試下港共會攬佢到咩地步

佢隻狗公唔知知唔知道佢隻狗乸咁笨柒呢

添煩添亂

知法犯法根本以為大撚哂

唔講真係唔知有呢條禁制令

低等員佐級唔熟書無計

369

原來真係無腦

支持蘋果告佢
我會課金

又犯法

想要蛋啲臭閪啲相

下次冚密啲喇

訓斥完

係喎仲有禁制令

小鳩氣喎

笑撚死
蘋果搞大佢啦

又post全文
蘋果就係比你呢啲人搞到死

黑警就係弱智嘅組合體

【一鍵投訴：舉報有人知法犯法】

//手足留言“一鍵投訴”可以嗎？清算師又呃like😀//

🖐️☝️黃金周手足任務：
(1) 手機gmail一鍵投訴 舉報有人知法犯法，使用下面連結，改最底你個名就可以
(2) 🖐️☝️黃金周(今日至5月3日)撐良心黃店

清算師團隊已經為大手足準備了一鍵投訴，方便手足投訴知法犯法的事，歡迎隨意轉載及修改內容，大家加油。

Send完投訴信，大家尚有另一重要任務！去撐🖐️☝️黃金周活動。

轉載請註明出處：清算師團隊

#專業清算師
#民間清算師
#一鍵投訴
#碧水新村
#兄弟爬山各自努力
#勿忘初衷勿被帶風
#不分化不篤灰不割蓆
#直至煲底相見

究竟犯咗幾多條罪架

再推

唔係共產黨嫡系學人玩野?
共產黨點會保一個英國佬, 希望佢下世投胎做夏寶龍個曾孫

黑警成日話邊個犯法就拉邊個
3萬Thx 粒水柒頭鄉黑強

本來如果只係租客應該冇事 因為好似罰持牌嗰個
而家就自己申請

老豆搵仔有冇水炮車資料

警甴想用個人資料玩咩

肉便器

負皮俾樓主，因為po太多文章內容

低尻莊

詩詩繼續食洋屎咪無事蘿

愈做愈7

豬隊友

蘋果

做到咁高職都係毅進思維

Luke de pulford知道未

搞咁多小動作惹官非真係好撚蠢
PK Tang都可能會保下逃輝，始終逃輝上年出晒位

但水砲車只係警長
香港歷年都大撚把警長級犯法嘅新聞
多一個唔多，少一個唔少

垃圾人做垃圾嘢

On9

水炮車係特別on9

藍營唔會瘋傳，所以唔會有人知

自己攞嚟柒

死黑警幾十年如一日
根本做得呢行既全部都係仆街爛仔
由70年代貪污受賄到而家都係一撚樣on99

有無張雅詩貓樣睇下？ 通常鬼佬食既港女個樣都好偏

捐錢告柒條藍屍八婆

有隻咁嘅蠢閪做老婆
真係天生一對

我要推死你

個女記者有乜事就知做乜，你條仆街

同多數派玩，未撚死過

蘋果facebook post comment有水炮車相

蘋果fb個post 有人po咗

又係警長又係水炮車

56650

預言: 唔會有事，拎埋支槍上法庭

即係比多D人知佢身有屎

張雅詩

到最後個紅官咪又係判：因社會廣泛討論，此舉令張氏無心之失，非故意換上頭像同時非故意違反禁制令從感化官報告中指出張氏感到情緒低落壓力大，現判處120小時服務令

屌唸起都OMDB

同支那一鳩樣
明明潛一排冇人記得
係都要突個龜頭出嚟

越發越大 成家都罪犯

咪撚cop蘋果全文

條鬼頭食件咁低級，真係好有主人奴隸feel

班仆街d 手段越黎越似秘密警察果d 行為

秘密警察的基本目標不是維持法律，而是以特殊目的維持某地區秩序、安全或思想審查。

根本就係一班黑社會一班恐怖分子
你班狗警你老母咩仲以為自己係警
咁撚鍾意執法拉自己啦屌你老母

副處長食沙展
老外你真識食
係到食係到屙

而家知

唔好cap人新聞

CHEUNG Ngar Sze 張雅詩

真食洋腸

屌打錯字，sor

全世界轉頭像

識玩就全部黃絲fb一齊轉佢張相

公廁有廁紙, 廁紙包頭, 冇人認得

黑警嫂係咪覺得仲未犯夠法
要整多幾條罪

真心 好想嘔

個樣閪撚到

pish

柒撚到

人蠢無藥醫

屌你老母第三張, 嚇死人咩大隻西, 好似可以一拳打死我

絕對值得再煩多次solomon yue, 甚至rubio scott cruz pelosi pompeo，以及英國嘅政要，話俾佢哋知依家香港嘅執法人員由可能係不法嘅途徑得到對佢作不利報導嘅記者資料，而且公然恐嚇

條傻系走唔甩啦！想開多幾個account 玩掩眼法！
對返角度就知啦，ip 都唔撚駛check！

老豆搵仔無update 既

死黑警含撚啦

推
你話香港唔係倒退番去貪污時期我唔信喇
香港俾班警賊搞撚衰曬！！！

屌柒夠未

Comment有相

https://t.me/Dadfindboy/13367

#SS

又衰多樣

推到佢仆街

我地po狗資料就話禁制令拉得， 狗犯禁制令拉得未？

有少少似燦神

間屋本身可能冇事有得拆，依家公開違反禁制令弱智到笑出嚟

推 身有屎啦

佢facebook名係咩？

果張相係蘋果記者張相，唔好搞錯

柒到呢

睇漏

係唔係睇得垃圾劇多以為咁樣好高招

大家inbox佢say halo啦

Pin this

Comment度 兩狗合照

YODA

如果佢咁都冇事我哋就大家一齊用返佢個樣做頭像囉

曱甴乸個腦咁細點夠蘋果玩？

Yoda
笑到我

推佢個柒頭

好似話篤過灰可以保自己

傻閪
本來都未必有事
而家狗閪衝出黎柒
單野搞到好大啦 返唔到轉頭

推到佢冚家pk

黑警又犯法，真係不負犯罪率最高嘅紀律步隊名聲

弱智?

無腦真係無腦

隻乸都係狗乸喎

藐視法庭

佢都係戴返副超好啲

個死人樣

衣家公安就係法律

pin呢個
同埋提大家要click返蘋果條link

同黑社會一撚樣

隻狗公比部水炮車害撚死 本身低調啲可能坐一陣就冇人記得佢兩隻野 家下全香港人+蘋果齊齊同你玩大佢

咁搞法日日有新料
牙膏唧極唔停

非法取得記者個人資料
即係用警犬database la
呢條罪就監都有得你坐

以為做警犬大晒？
照捉你祭旗

除咗黑暗醜惡呢 仲好撚蠢

想陪埋老公入冊咪出聲

最後果行

兩個一齊入去坐啦

死臭雞 犯法仲恐嚇

未知有何含意

火上加油

甴近平

黑警以為自己大撚曬

Meme呢㗎

爆依啲好睇過啲暗星偷食

繼續

而家諗落可能黎智英其實一早夠料
傻仔黑警無聊走去落charge
俾人玩返轉頭好撚戇鳩
探下水溫都唔識，直接送頭

可能仲有唔少政府高官嘅料
無都講到有

依家莊定賢都開始俾蘋果爆料清算

臭閪樣

蕃狗d 口味

S

㩒link呀

偏食係唔啱架

等睇條戇鳩八婆留案底

點解可以咁on9

而家全香港都知條臭雞食洋腸

啤！陶輝起人底

擺明全力狙擊啲狗嘅頭目

上年申請左禁制令

呢個好似可以蘋果自己告

低鳩能

知法犯法係香港警察一貫作風

有無巴打起到條食洋腸八婆個底

唔怪得班犬咁聽隻鬼佬講
原來搵個老婆黎做天使

搵唔到佢Facebook 啦喎！

嫌件事搞得唔夠大

靜靜雞贏

社會寄生蟲

嘩屌你老母 咁撚肉酸既

#306有相
原來陶蛇食家黎

兩個知法犯法

原本唔知咩樣
依家知了

藍絲真係有樣睇
柒撚到

違反禁制令又點，陣間又作個理由輕判，話對社會有貢獻之類，分分鐘錢都唔駛罰

精彩
但而家咁撚黑暗 一定冇事

晨早一推

同玩裸聊兇9我有咩分別

嘩屌，嚇死人咩

安已不

CHEUNG Ngar Sze

agreed

痴線，好野怕咩人知。轉發比d朋友又多左一兩個蘋果訂閱

啲 狗毑水炮車 真係亂黎
狗又有禁令 記者又有禁令
留名睇 官府 Error er er er
實行同一單case 2個判法

IELTS CHEUNG

點解可以咁冇腦？

黑警果然係最大既黑社會

知法犯法

on99

Gigi姐做咩D咩？

好幼稚

黑社會

「屠輝行動」陶輝老婆咁撚串，索性轉佢老公做頭像

告得

猛虎不及地頭蟲

PUSH

蠢撚到咁，踩多陶輝一腳

黑警死全家

高尚情操

等咗成年
依家先有人提佢老婆

仔女呢 唔認得點死全家

好撚樣衰

Arse Cheung

法庭：我唔知我唔理

陶輝準備變condom